南亞男遭警壓頸後身亡 巴裔港人斥鄧炳強無回應 再到警總抗議

警方上月初在尖沙咀拘捕一名南亞裔男子，該名男子被制服後，疑因頸部被警員以膝壓數分鐘，最終身亡。約三星期前，「2047香港監察」召集人錢志健、前警員兼灣仔區議員邱汶珊、巴基斯坦裔港人簡浩明等曾到灣仔警察總部抗議，要求警務處處長鄧炳強交代事件，惟對方至今仍未有解釋為何涉事警員不用手釦拘捕疑犯。錢志健及簡浩明今日再到警總遞交請願信，要求與警方進行會議，深入了解事發經過。警方代表到場接信後匆忙離去，亦未有任何回應。

質疑警用武準則 錢志健：美警須為濫暴負責

「2047香港監察」召集人錢志健表示，對於當日警員以膝壓方式制服疑犯感到不解「想問警察學堂係咪有教咁樣既方法？」錢又提到美國近日「Black Lives Matter」示威活動，已有警員須為濫用暴力負責，且多個州已下令禁止以膝壓形式制服疑犯。

簡浩明質疑，警務處處長鄧炳強從未檢視警員使用武力準則是否合符國際標準，又炮轟警方一拖再拖，對死者毫無悔意，「今日警察有機會作出改變，同我哋講一句有人死咗我哋都唔想，點解佢哋連呢個勇氣都冇？」，甚至在死因報告都未有時就將屍體火化，對此深感憤怒。

簡浩明促社會關注：事主是香港一份子

簡浩明又稱，最失望是事件不獲關注，「平時講人權嘅人，而家去咗邊？」，批評立法會議員和區議員未有行使權力追究警暴，「點解冇立法會（議員）、區議員關心呢件事？呢件事（追查真相）唔應由小市民去做，啲大既政黨可唔可以出嚟揹返個責任？」他又指，有人認為死者不是華人就不須理會，但據悉事主在香港居住一段時間，也是香港的一份子。他呼籲社會各界、議員及相關組織關注事件。

錢志健提到美國有警員與人民共同單膝下跪，代表「we are one」，指出警民不應是對立關係。兩人以膝跪一分鐘，以示希望「弗洛伊德（George Floyd）精神」得到延續。

push

推

Lives matter

PK鄧

All lives matter

up

交出殺人兇手
#ALM

#Hongkongerlivesnotamatter

Pushhhh

brown lives matter!

警察殺人係天公地道 無容質疑的

成班虛偽撚，南亞人連黑人都不如

成日叫人捐錢D乜會乜會又消失晒

#SouthEastAsianLivesMatter

得兩丁友？

撐南亞手足

how can we support them

燒警總

Good start, more will join

告暴動罪 + 拉入差館打斷四肢

中國香港人有人權

狗頭：水砲車呢？噴到你地變藍毛毛

執法要道歉 天方夜譚

pk強最叻彈出彈入

喺香港 police live matter

#brownlivesmatter

#stoppolicebitality

警暴真係痴撚線

又要私人檢控..... 律政司真係控制生殺大權

TWITTER

以為你講緊文匯報記者

Push

簡浩明算係咁

雄哥叫做野.gif

膝壓係香港定美國都有教 但通常教唔可以壓太耐 避免阻礙血流

警察殺黑人
全世界:

警察殺南亞人
全世界:

要幫佢地.He can't breath, next time you can't breath.
香港人就要為自己和他人發聲拎反公正同道義。

亞洲人=空氣
人種排名：
1白人
2黑人
3拉丁混血
4亞洲人

No one fucking care

can we join

Brown live mater!

#AllLivesMatter
叫黑警公開武力指引

Hklivesnotmatter

其實點解唔趁BLM煲呢單

驚：再嘈連你都壓

因為連登仔連Twitter account都無

快撚啲去Twitter la

白左：asian？唔理啦

推！！

如果可以connect 埋美國果邊示威就好啦

阿叉 lives matter

留名睇南亞表演

推啊

上國際法庭告PK

白人入面都有分

搞大佢

#AllLivesMatter

死黑警殺完人當無事！！！
全球反警暴呀！！！

推呀
發大佢

支持

Up

W

推推 政黨 議員要做野

其實要Twitter 下呢單野，all life matters 既 人權運動🤔

Brown lives matter

十年入面，又係講2020年有個南亞人死咗

有回應呀，咪話做法合情合理合法囉

All lives matter.

P 牌 推

香港人唔識利用機會

尋冤未雪

tweet比印巴媒體

同問

事前冇乜手足知？應該去支持佢哋

ALM!

brown lives matter

要煲大佢

你估香港人好似美國人咁勇武咩

I cant breathe

香港幾時先有反警暴大遊行

香港好過美國

班狗種族歧視

BLM

成班人都唔識玩，呢個時候梗係幫人地平權啦，有光環，有號召

有冇手足有經驗搞番個集會

香港人都開始習慣晒死人冧樓
如大陸一樣 因為民運（大陸：64）失敗及絕望
唔到自己有事 就已變成自私自利

希望各位唔係咁

曱甴強又諗住無咗件事呀

哇, 推下先, tweet埋俾耐高中國同面書回應下
#blacklivesmatter
#葉劉淑儀：美國每年有約1,000人因警察致死，香港沒有這回事
美國佬有民主有槍權自保, 香港沒有這回事

呢單野要推

香港偽政府等同偽滿州國
傀儡軍政府

請繼續 踏出公義第一步 廣大市民亦會支持

個張sir仲要冇聽佢兩個講野
一落黎收完信就走 冇誠意到

#AllLivesMatter

搞番個反警暴遊行或者集會

#stoppolicebrutality

I can’t breathe

pish!呢單野真係好少人關注 希望大家多啲留意埋事件後續。

係時候將支那全球撥火既火焰燒番去支那

拎返叫春講既野同pk講，睇吓點應

黑警搞唔掂既野就唔搞一味拖 扮冇事發生 屌你老母

恐怖份子殺人駛乜回應

黑警歧視南亞手足同埋唔尊重佢地既生命

#AllLivesMatter
#stoppolicebrutality

tui

南亞人其實算唔算黑人
定啡

push
殺人兇手

PK 訓斥咗未？

push 死黑警

A

毛漢呢?

推爆佢la diu!!!!!

。

收皮啦 香港果班殘種南亞狗

推！
南亞人都係香港人！

Live matter

其實有無機會借呢件事加入#AllLivesMatter行列？再引起全球關注 利申 真心同意呢單野黑警要負責任

邊個話火化架大佬....

真心唔明點解唔提唔講

如果係美國

All cops are bastards

一齊搞下啦

搞撚大佢

姐果係美國 個黑警要著草啦

brown呢個字好敏感
建議唔好講

SouthAsian Lives matter?

真係唔知點解無乜人知／關注呢件事

係時候發聲了

Uhh

不如香港吹返陣種族歧視風呀我想睇下你班仆街點拆

屌你下次示威單聲
我地同你一齊去

#Brownlivesmatter

藍絲: 如果係美國....

新城市批南亞食Q

@KingJames

之前的士司機比狗扯頸扯死
都無乜人理

黑警死全家

同求

屌你老母 香港警察

南亞無水cap
D政黨就消失曬 屌

推！

有無 Twitter link ?

今日朗豪坊定東角講black lives matter個條傻鳩去左邊?

係壓頸架咩

係香港生活真係賤過狗
美國即告謀殺
香港殺人犯仲可以走街走

Twitter 推下

人地美國殺左黑人已經講咁做好有問題
要係警察訓練取消依種做法
同行警如遇此手法要即時阻止

呢單應該要連同黑警嘲笑BLM一齊推上Twitter

香港人就唔係人？就咁就算？

唔明點解呢單野完全炒唔起
明明死左人 仲要斷正

南亞手足做野啦，自己同胞出事都冇反應？

香港同美國部份州份係有教壓頸 呢個手法最早源自以色列格鬥術 然後其他國家引入

今次咁大件事美國先話取消呢種訓練 美國有YouTuber 話本身個手法適量使用係無問題 但8分鐘按壓太耐 正常愈短愈好 應低於5分鐘 但香港或其他國家跟唔跟都唔知

香港謀殺都無告啦
殺左兩個人啦
仲點會跟
天方夜談

Konger lives matter!

加油

美國DA好大權力 可以自行起訴相關警員 然後審謀殺過程先拗警察程序 但香港律政司要靠警隊落charge 同埋凡牽涉執法過程導致他人死亡都要經死因庭 之後再彈返比刑事訴訟 如果條友只係受傷都要經internal bureau 調查再刑事起訴 所以之前的士佬死左 死因庭判左非法被殺 宜家刑事調查先開始

TUI

屌哩啲post就無咩人理
推